陸頌雄指高鐵是孫中山夢想 鄭松泰反駁：孫亦致力推翻專制、建國民政府

明報

【一地兩檢】陸頌雄指高鐵是孫中山夢想 鄭松泰反駁：孫亦致力推翻專制、建國民政府 (15:12)
2017/11/2

共3幅 上一頁下一頁
立法會正辯論政府提出的高鐵「一地兩檢」無約束力議案。支持議案的工聯會陸頌雄發言時指，其「高鐵夢」也是國父孫中山先生夢想，引起熱論。後來發言的熱血公民鄭松泰反駁，「孫中山亦致力推翻專制統治及建立國民政府」。

其他報道：【一地兩檢】陸頌雄：高鐵是孫中山夢想 葉劉指內地執法憂慮被誇大：真是驚，不會天天多人過境

陸頌雄今早於大會發言時表示，他有一個夢，「一個高鐵夢」，舉例自己小時候回鄉坐的車環境差，而他當時知道日本有新幹線、歐洲有歐洲之星，「真係好羨慕」。他之後指，其「高鐵夢」不是他一個人夢想，亦是孫中山先生夢想，「早喺100年前，偉大革命先行者孫中山，已喺建國方略中提出，目標要建設十萬英里鐵路網」。

陸頌雄又說，現時不是爭拗經濟效益時候，而是如何達到高鐵最大效益，強調方案「不存在犧牲一國兩制、基本法問題」。

不過熱血公民鄭松泰反駁，「孫中山亦致力推翻專制統治及建立國民政府」，又質疑是否說支持三民主義？」但他慨嘆，現時「霸王硬上弓」下，「你講乜，香港人都可能要照受架啦」，又強調「一地兩檢」不單是法律問題、一國兩制問題，「本質是政治問題」。

工聯會另一議員何啟明則指，高鐵有「一地兩檢」是善用的開始，而作為乘客，希望善用到高鐵國內系統，如「係咪可以朝早喺香港出發，可以去到赤壁，緬懷下三國呢？」

另外，民主黨許智峯表示，社會對「一地兩檢」意見兩極化，即使政府有鋪天蓋地宣傳，但不少市民仍有顧慮，批評政府「數夠票」就提出議案尋求支持，「霸王硬上弓」。他反問建制派議員，是否可「不問情由、不理法制、不理《基本法》的規定，在法律灰色地帶含混帶過？」

街工梁耀忠認為，政府的建議是「零諮詢、零討論、零共識的違憲方案」，「政府說『一地兩檢』是唯一方案，由當時至今沒做任何公眾諮詢，在社會上哪有機會讓市民表達共識出來，現在便說社會有共識硬上馬，這些不是謊話是什麼？」

工聯會黃國健則說，工聯會不時落區接觸社區、聆聽民意，市民支持「一地兩檢」的民意十分清晰，不用做公眾諮詢，而工聯會的投票意向、取態反映民意，希望香港市民能「擦亮眼睛」，體諒政府的苦心，支持「一地兩檢」。

他續指，議員代表民意，「所以有一些事，不需要樣樣都要直接面對市民諮詢的，議員本身亦有責任」。

後來發言的熱血公民鄭松泰反駁，「孫中山亦致力推翻專制統治及建立國民政府」。

係鬼孫中山推翻滿清建立民國

巴打係咪改變策略

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

鬆泰好波

真係唔係咁多人知

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡

#文學 #《1927：民國之死》 #Reading

辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

被人以為係本土派、當選民係白痴、係北大讀博士嘅熱狗主席會講得出咩呀?

熱狗又露底

咁又唔好抹煞哂孫中山對推翻滿清嘅功勞
由建立興中會以「拯斯民於水火，扶大廈之將傾」，到乙未起義開展革命，再到倫敦蒙難成為革命icon，走遍世界宣揚中國革命（仲有籌錢）；能夠推翻滿清，以上都係功不可沒

如果話武昌革命時孫中山唔喺中國就唔係佢推翻滿清；以你邏輯，不如話倒戈相向嘅袁世凱先係國父

利申唔係大中華膠，只係有果句講果句

我覺得可以接受
佢為左駁佢啫
政治就係做騷
鄭生咁駁佢形象上的確有分加

武昌起義的策動根本和革命黨無關，就連孫文也是「看報紙才知道」

推翻清朝的辛亥革命始於發生在 1911 年 10 月 10 日的武昌起義，隨後中華民國建立，這是我們在歷史課本內都讀過的事蹟。然而，真相可能不是如此。神話般的武昌起義，其實不是因推翻滿清而策動，而國父孫中山則根本不在現場，看報紙才知道革命成功！

文／ 周布雅

辛亥革命的第一槍是武昌起義，因為武昌起義的成功是如此簡單，讓大家發現原來清廷的武裝只是紙老虎，於是南方各省紛紛叛亂獨立，可是當時清廷手裡還有一隻現代化武器訓練，戰力強大的新軍，把北方的革命黨打得抱頭鼠竄。

假如新軍首領袁世凱堅持剿滅叛亂軍是可以輕易撲滅獨立運動的，可是本身也是改革派的袁世凱對清廷已經死心，順勢要求清帝退位，明白手上最後一隻軍隊都已經調轉槍頭，這是最後一個和平轉移政權機會的清廷同意了條件於是革命成功，這是辛亥革命的背景， 孫文是看了報紙才知道事件經過的，這點孫文自己都公開承認。

而武昌起義的策動根本也跟革命黨無關，而是保路運動的黨人 。我必須說，保路運動如果放到今天台灣，恐怕多數人會覺得那是不正義的， 甚至覺得跟要尊嚴遊行有 87％像 。

講起來很複雜，有興趣可以自行了解細節，總之就是當時的清廷上下都明白要發展必需先修路，可是清廷錢不夠，就用允許民營鐵路公司發行股票募資的方式鼓勵官民一起來修路。

可是後來發現大多民營鐵路公司用了龐氏騙局高額利息的口號跟平民募資以後並沒有蓋鐵路，而是拿去投資股票跟高利貸，還有自肥掏空上面，鐵路根本沒有蓋，糟糕的是後來遇到東南亞橡膠泡沫的金融危機股票大虧損，很多鐵路公司路沒蓋半條已經瀕臨倒閉。

清廷一看沒辦法，決定跟國外貸款把這些公司清算買下來自己蓋好了，可是這樣就出現問題，那些公司被掏空到快倒閉了清算價格自然很低，也就是當初買的股票變成壁紙了。

然後原始股東們就鼓動投資人說清廷要充公他們的財產，鼓動投資人抗議，要求清廷必需用當初約定的股票面額清算兌現，清廷當然不肯，這樣根本是你自己被詐騙集團騙了錢，不跟詐騙集團討叫國家賠啊！但是股東們不管，你就是要把我們掏空跟投資虧損補上不然公司不讓渡，最後清廷決定『相忍為國』讓步，用中間價格收買的過程， 保路運動就爆發了，武昌起義正是保路派所發動。

講這麼多，其實你只要知道跟孫文沒關係，跟你也沒屁大的關係，就足夠了。

來孫文同意相忍為國（這個詞好萬用）不跟袁世凱爭大總統，讓袁世凱當第一任大總統，就提出要求說他要掌管實業，專心為中國建設鐵路，以後不搞革命了，袁世凱一聽，哎呀，孫文要搞民生放棄兵權，識大體，好啊！就同意了。

結果後來孫文為了蓋鐵路拼命跟袁世凱要錢，可是也跟保路黨一樣什麼鬼也沒蓋出來，因為錢都拿去武裝國民黨的私軍去了，那又是後話了。

陸頌雄係咪弱智架
佢知唔知孫中山俾人串9佢孫大炮係點黎
就係因為佢9吹要10年起20萬里鐵路
唔識中史好心就唔好跳出黎柒啦

對我嚟講, 佢只係偶然做返次人

如果認真讀過歷史, 都唔會否認孫文宣揚革命思想ge功勞, 由興中會到同盟會, 都召集咗好多革命之士

十九世紀末清國人都比較偏向君主立憲/親維新派
當時一大批去咗日本留學ge清國學生當時都唔覺得孫文係咩重要人物, 係去到1904年左右先漸漸發覺孫文係革命先鋒, 結果1905年呢班留日清國學生同孫文正式喺日本東京成立同盟會
如果換轉係今時今日, 一定俾共匪話班人勾結外國勢力
不過推翻滿清功勞當然唔可以淨係歸功於孫文一個, 有好多人都擔當重要角色, 可惜以前中學歷史科從來唔詳細講, 淨係識講孫文一個

講返一地兩檢, 其實唔可以車上檢咩? 人哋俄羅斯芬蘭都係用呢個方法, 點解香港唔可以?
係都要一地兩檢破壞基本法, 之前又話公民提名唔符合基本法, 真係龍門任你搬

如果鬆太識咁串就仲好

狂賀。第四隻五毛。法國佬巫斯義被bam

頭條

即時新聞港聞 選擇分類
【一地兩檢】袁國強指不排除動議通過前啓動「三步走」
2017-11-02 20:15 文字大小
袁國強指不排除在動議通過前啟動三步走程序。
1/1袁國強指不排除在動議通過前啟動三步走程序。
立法會大會休會，至今未表決高鐵一地兩檢議案，以及議員朱凱廸根據議事規則要求新聞界及公眾人士離場的動議。律政司司長袁國強批評，休會很不幸。至於會否在本月15日前啟動「三步走」，他表示不希望在動議完成前同時啟動三步走，但需要視乎具體情況。袁國強強調，爭取年底前完成第一及第二步，明年初盡快啟動第三步。

袁國強指，立法會自上星期三至今用了30小時處理議案，結果仍未能於今日投票。他批評這兩周可以看到哪些議員用盡方法拉布，濫用立法會程序，對此感到失望及令人遺憾。

袁國強指，下星期立法會討論施報告，本月15日可以繼續處理一地兩檢無約束力動議。他回應國歌法的執法爭議，袁國強澄清，國歌法在本地立法未完成，法例未生效前是不會執法。

想睇最新消息，立即 like 頭條日報FB專頁！>>

大陸"我說的是"心態深固，沒有沒有專權嘅中國

是但啦,大家都唔熟中史
是但拋d野出黎對面就驚架啦